\section{Modelos de gr\'{a}ficas aleatorias}
Cuando nos referimos a
una gr\'{a}fica aleatoria
esto significa un espacio de
probabilidad (que consiste en una famila
$\cal{F}$
de gr\'{a}ficas) junto con una distribuci\'{o}n
de probabilidad (La cual asigna a cada
miembro de
$\cal{F}$
una porbabilidad de ser elegida).

Todos los modelos para gr\'{a}ficas
que siguen una ley de potencias
encajan basicamente en uno de los
siguientes dos modelos.

El  modelo off-line.En \`{e}l se considera una
gr\'{a}fica con un n\'{u}mero fijo de
v\'ertices y la distribuci\'{o}n de probabilidad
depende de la elecci\'{on} del modelo.

El modelo on-line. Este modelo es llamado
modelo generativo.En cada tiempo
$t$
se toma la desici\'{o} de agregar o borrar
v\'{e}rtices o aristas.
El modelo on-line puede verse como una secuencia
infinita de modelos off-line, donde la gr\'{a}fica
aleatoria en el tiempo
$t$
depende de todas las desiciones anteriores.

La teor\'{a} de gr\'{a}ficas aleatorias tiene sus
raices en el trabajo de Erdos y R\'{e}nyi. El modelo
cl\'{a}sico, llamado el modelo Erdos-Renyi, es un
modelo on-line.El espacio de probabilidad consiste en
todas la gr\'{a}ficas con
$n$,
v\'{e}rtices.
Luego, cada par
$(u,v)$
es elegido con probabilidad
$p$
para ser una arista.
Así la probabilidad de elegir una
g\'{a}fica espec\'{i}fica con
$n$
v\'{e}rtices y
$e$
aristas es
$p^{e}(1-p)^{{{n}\choose{2}}-e}$

Las gr\'{a}ficas del modelo Erdos-Renyi tiene
en general v\'{e}rtices que son regulares y
el grado esperado es el mismo para todos los
v\'{e}rtices.Esto es muy distinto a las gr\'afias
reales que tiene distribucion de grado desigual,
como el que nos da la Ley de potencias.
Sin embargo, en el pasado el estudio de g\'{a}ficas
se enfocaba en gr\'aficas densas y no
en graficas dispersas(Una gr\'{a}fica dispersa es
quella que tiene a lo  a lo m\'as
$cn$
aristas, para alg\'{u}n
$c$).
Las gr\'{a}ficas dispersas del modelo Erdos-Renyi
no tienen mucha estructura local. Este modelo induce
subgr\'{a}ficas que son como \'{a}rboles.

En el capituo 5 se ver\'{a} una generaliai\i'{o}n
del modelo de Erdos-Renyi.
$G(\bf{w})$
para una distribuci\'{o}n de grado dada
$\bf{w}$
En este modelo, cada par
$\{u,v\}$
es elegido independientemenete con probabilidad
$p_{u,v}$.
Aqu\'{i}
$p_{u,v}$
es elegido tal que el grado esperado
de cada v\'{e}tice sea el especificado.

Adem\'{a}s del modelo
$G(\bf{w})$
se considera\'{a} otro modelo on-line
lladsamo el modelo de configuraci\'{o}n
el modelo original consiste de
un modelo de gr\'{a}fica aleatoria para graficas
$k$-regulares,
formado por
$k$
emparejamientos aleatorios.

